\Conclusion % заключение к отчёту

В результате курсового проектирования была спроектирована подсистема ``Поисковый робот'', как часть будущей системы поиска изображений по содержанию. Для выполнения поставленной задачи было сделано:
\begin{enumerate}
	\item проведён анализ предметной области систем поиска изображений по содержанию, сделан обзор систем-аналогов;
	\item спроектирована архитектура подсистемы;
	\item разработан протокол взаимодействия узлами подсистемамы;
	\item обеспечено сохранение накопленных результатов работы подсистемы в БД;
\end{enumerate}

Разработанный поисковый робот отвечает следующим требованиям:
\begin{enumerate}
	\item он масштабируем --- можно запускать на нескольких машинах, что приведёт к объединению их вычислительных мощностей;
	\item кросс-платформенный --- вследствие компиляции в байт-код JVM, поисковый робот может запускаться на других ОС. Выбранная СУБД также поддерживает все основные ОС.
	\item имеет модульную архитектуру --- возможна замена отдельных компонентов.
	\item вежлив с точки зрения множественных запросов к одному серверу --- URL-адреса, принадлежащие одному домену назначаются только одному поисковому роботу; дальше свою роль играет однопоточность (см. ниже в недостатках).
\end{enumerate}

Дальнейшая работа подразумевает в первую очередь разработку остальных подсистем системы поиска изображений по содержаню. Также необходимо улучшение разработанной подсистемы ``Поисковый робот'':
\begin{enumerate}
	\item на данный момент он однопоточный, что влечёт за собой блокирование на операциях ввода вывода, тогда как в это время можно было бы выполнять другую работу;
	\item он не отвечает требованиям вежливости, согласно протокола robots.txt;
	\item не устойчив к ловушкам, когда сайт целенаправленно создаётся с множеством внутренних ссылок, чтобы поисковый робот дольше находился в его пределах.
\end{enumerate}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "rpz"
%%% End: 
